%@metapost:3trigoexo26.mp
%@Dif:3
\par\compo{1}{3trigoexo26}{1}{On considère un triangle $ABC$ rectangle en $A$. On pose $BC=a$; $CA=b$; $AB=c$. Complète le tableau ci-dessous, en donnant les mesures exactes, quand c'est possible.}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.25}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
&$a$&$b$&$c$&$\widehat{ABC}$&$\widehat{BCA}$\\
\hline
\ding{172}&\ldots&\ldots&18&70\degres&\ldots\\
\hline
\ding{173}&\ldots&\ldots&9&\ldots&25\degres\\
\hline
\ding{174}&12&\ldots&\ldots&&17\degres\\
\hline
\ding{175}&\ldots&$\sqrt2+1$&$\sqrt2-1$&\ldots&\ldots\\
\hline
  \end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\end{center}